懸疑故 《第１０１具浮屍》

習慣同麻木，係最防不勝防。

因為佢會卸下你嘅防備，將你嘅危機意識化零。

喺約一個星期前，我女朋友陳小袁失蹤，至今下落不明。我哋拍咗拖兩年，喺大學到識，大家都差最後一年就畢業。

起初，我以為佢鬧女性週期嘅脾氣，突然玩失蹤，唔覆我訊息，所以我無點在意過。直至到第三日，我忍唔住不斷打電話俾佢，發現長期唔通，連佢平日經常發動態嘅ＩＧ都冇更新個時，我先開始識緊張。

為此，我特登走去佢大學間宿舍，想睇下佢發生咩事，點知去到唔見人，就連佢同學都唔太清楚。

「吓，陳小袁？唔知喎。」、

「無見過啊，返咗屋企呱。」

「你問下４１０號房阿樂汶，佢哋同房室友嚟。」

「喀喀」我敲敲門。

「邊位？」樂汶係個短髮嘅女仔，小袁以前經常同我提及呢位室友。

「我係小袁男朋友？佢喺唔喺到？」

樂汶咬住牙刷，一口泡沫咁打量我：「喔...我係佢手機封面見過你.......小袁？我都想知佢去咗邊。」

「佢無返過嚟！？」我有點兒驚訝。

「無啊，做咩啊...你搵唔到佢咩？」

我呆咗咁搖搖頭。

「咳...佢呢三日都走咗堂。」佢若有所思咁講。

喺宜段沉默嘅空檔，樂汶佢打開咗ｔｇ宜個軟件。

「６月１８號凌晨四點鐘，都係三日前.......」樂汶望住螢幕。

「咁...我係咪應該報警？」我開始手足無措。

「你有冇問過佢屋企人啊？」

「我冇佢屋企人電話，同埋我未上過佢屋企見家長......」

「吓，你哋唔係拍咗好耐拖咩？」樂汶即刻轉身，打開小袁嘅檯櫃，搵出一張印有佢地址嘅學費單：「嗱，佢住喺到啊，你上門問下？可能佢屋企發生啲事啫。」

「麻煩哂。」

嗰一晚，我就根據個地址去到小袁屋企樓下。

因為要返工嘅關係，我好夜先去到佢樓下，大概凌晨夜晚十一點左右。

點不知，我遇上咗驚人嘅一幕。

就喺我準備行入大堂嗰陣，我無意抬頭望見兩個男人合力將一個無反抗嘅女人喺欄杆前掉落樓。

然後前方一道黑影急速墜下，響咗一聲。

我瞳孔張大放眼望過去，係個手腳扭曲、生前表情慘痛嘅中年婦女。

而樓上個兩個男人，望咗一咗我，就轉身走咗。

唔痴線？
懸疑故？

唔寫了，故事已完

掛住黐線故